73歲黎小田今晨安詳離世，秘書證實消息

著名音樂人黎小田（Michael）連日傳出病重留院，今晨其秘書於社交網發聲明，證實離世，終年73歲。

黎小田秘書聲明如下：
「多謝各位新聞界或傳媒界的朋友的全日等候，現本人Clara Lam以著名音樂人黎小田先生的秘書身份向外宣布，黎小田先生於2019年12月1日(即本日)早上7時55分安詳離逝，跟據老闆黎先生生前的意願，將不會對外作任何有關病述之交代，並希望能以低調方式處理。稍後時日，我謹以秘書代理人身份代表黎小田家人向大家再作有關喪禮事宜的發布。
多謝大家及各位傳媒朋友連日來的關心，辛苦大家🙏🏻」

黎小田生於音樂世家，將一生奉獻給演藝歌唱事業，寫下多首家喻戶曉的經典歌如《大地恩情》、《胭脂扣》、《儂本多情》、《人在旅途灑淚時》和《萬里長城永不倒》等，更一手捧紅張國榮、梅艷芳，童星出身的他堪稱「全能音樂人」。

薛家燕、黎小田 - 快樂伴侶 (1997 香港電台 香港歲月演唱會)

仲有 問誰領風騷

早排仲做緊節目

昌哥都係身體有毛病，黎小田就真係好突然，好似之前新聞紙報過身體都係有事

黎小田作品：關正傑、雷安娜 - 人在旅途灑淚時 (1980)

無人叫佢上tvb做節目架

做流行經典五十年做到病

生死大事，無常迅速

臨死都食唔到薛家燕

唉。。。。。做無線做到死

扯皮條終於收皮，唔緊要啦，玩過咁多女女啦，死而無憾

有無老婆仔女?

黎小田作品：關正傑 - 大地恩情 (1980)

唉 無線係有汗出無命享

73其實算後生，我阿叔仲日日去行山

黎小田作品：梅艷芳 - 胭脂扣 (1987)

唉... 做音樂節目算好架啦 時間唔係太長 工作量又唔算高

又死多個才子

黎小田作品：陳百強 - 煙雨淒迷 (1988)

真人真事：

當年蛋記喺酒店攪周年event，老淫棍小㗊同飲得好醉嘅羊生講：可唔可以借個女女玩下？

跟住就帶左貝拉上房

唔好吹奏呢件垃圾啦

RIP

真定假

佳哥都要做契弟？

人地主職唔係做音樂呀可能係試鐘試死

你係貝拉？

Event好多架見撚住

佳哥都係借肚姐

唔識貝拉

黎小田作品：陳麗斯 - 問我 (1976)

邊個貝拉？

伊沙

依沙貝拉？

一路好走

apple news: 佢肺炎

Rip

有集家燕姐問小田做乜望住佢對導彈

佢好似係萬能插

伊沙貝拉 群

黎小田作品：張國榮 - 儂本多情 (1984)

原來就係佢問獸仔

貝拉係林穎彤？

6月仲做緊主持。。

good oldies

伊沙'

佢呀爸係72歲11個月走
佢就11月先73歲

咁識食

林穎彤當年應該得幾歲

家燕媽媽啪一啪手指佢就醒返啦

深藍來既

黎小田作品：葉振棠 - 大俠霍元甲 (1981)

rip

癲....

好心唔好吹奏呢件垃圾啦

梁洛施似d

老過一輩除咗deanie姐、Do姐真係冇幾多個會咁明白事理，以前以為蕭芳芳好前衛，結果又係仆街一名

我個個逝世post都會post返嗰個人啲歌/作品出嚟，俾啲人知道下佢哋作過咩歌/唱過咩歌，你見我都冇評價

蕭爺爺囉

大幾年咋喎

食左啦 食完周圍唱咩

我笑到噴水 音樂人當才子

真係唔知芳芳姐係因為護苗基金定真心撐條柒婆

有咁多人被強姦佢有冇走出嚟講過半句人話？護苗基金？屌佢老母啦

扯皮條當才子
陶傑知道嘅話真係吐血

我睇過佢前年個演唱會

同啲乜鬼嘢婦女社團，女權組織嗰啲一鳩樣

有條女之前溝我嗰陣話
同佢上床可以換女主角做
條女36 24 36身材
（不過男人。。。個個都係咁。。。我係規佬。。）

都叫做左佢人生音樂一件大事
2018作品展

呢啲都上埋熱門

你嗰陣撞邪 ?

連登係咁奇怪架啦

有用既 post 就上唔到

Hi, 你個名同我好似

仲有呢首 - 陳奕迅 - Crying In the party

家駒作曲作詞都咁掂, 份人又正氣, 佢係才子有說服力過肥田多多聲啦下話

當年佢個演唱會啲飛係咁免費派

咁既樣 你自己諗下佢係咪撞邪啦

流行經典睇唔出73歲..

黎小田作品：葉振棠 - 太極張三豐 (1980)

家駒填又得 作曲又得 唱歌都得
個樣又有魅力
根本冇可能同肥田比

熱播的歌 忽爾靜了 場邊 一聲慘叫

黎小田作品：何韻詩 - 月移花影動 (2013)

佢好早出黎做

感覺樓主有返咁上下年紀

完全同香港後生仔有代溝咁

行動post please!!!

爭好遠喎

好正啊依首

見到有啲人又盲反真係好好笑

佢幫我和疆屍有個約會填既詞好好

慢版

縱觀香港"樂壇", 係無一個可以3樣都掂
歌曲層面可以由愛情, 個人奮鬥, 廣至諷刺時事國際, 愛與和平
仲要多fans, 真係痴撚線
真正天妒英才

黎小田作品：關正傑 - 天蠶變 (1979)

第一句唔係，第二句可能係

全晚最chur係佢
其他人都係唱兩三首啫
基本上好似首首伴奏都有佢份

廢老藍屍：一定係黃絲廢青害死小田

亞視

咁始終係音樂節目，成個節目最高地位係佢，佢唔彈琴唔通鳩坐咩

講開又講，佢當年都作好多麗的同亞洲電視啲主題曲
例如：
蔡楓華 - IQ成熟時 (1981)

你以為啦，拍一集50年要拍十幾粒鐘

RIP 下世生得高啲

都係作曲，兩首都係梁立人填詞
王馨平 - 夢裡是誰 (1998)

王馨平 - 愛債幾時還 (1998)

終於可以停播流行經典50年 一早都唔想睇

又到年尾了

屌你地啦

不推文呀

上撚左熱門啦

今日知唔知有遊行呀

伊莎貝拉

沉晩先睇咗集經典50年今朝就死咗

唔好屌咁大力

佢一早都冇做啦，你仲睇緊咩

黎小田作品：關正傑 - 變色龍 (1978)

無屌住條命咁死咪益左佢囉
後生玩咁撚多女
不嬲對呢條咸濕佬無好感

佢冇做之後，轉左胡楓做主持

R.I.P.

未計班廢歌手上黎NG完又NG要重拍
仲有之前同Band夾歌都要時間啦
唉 一路好走

記得呀b有影相post過上嚟

拉
只推行動post

黎小田作品：葉振棠 - 戲劇人生 (1980)

班觀眾次次睇到屌屌聲
一首歌ng十幾廿次

咁都記得 果時入場會送幾粒咩咩靈芝膠囊
我想睇周華健 不過撞唔中佢果日
都幾好睇嘅 有獨臂刀個女好靚 同側田果啲睇

好似話每集所有歌嘅編曲都係佢一手包辦，再加埋錄影時間，唔捱病至奇

1970、80年代麗的好多電視劇主題曲同插曲都係佢作
張國榮 - 追族 (1978)

葉振棠 - 大內群英 (1980)

葉振棠 - 浴血太平山 (1981)

家駒手結他堅好勁
阿paul其實都唔差
早幾年仲有企出嚟發聲
宜家走咗去搵人民幣

Leslie啲歌

小田：比我抖下得唔得

你情我願都要比人反

crying in the party

佢真係睇住哥哥入行
佢哋有做過亞洲電視訪問

又話唔想養世榮，早排又要黐住佢開show

毒撚唔抵得人食咁多女

真心經典

等左咁多年先等到話下年年頭開show
結果阿paul又甩拖
唉

原來有得ng 歌手好柒喎咁

人地果d係試鐘

畀朱茵收埋咗條賓周冇晒火

香港唔可以有兩個才子？

唔撚係掛

佢人品差搞到才華都有得反

講真...先唔評論佢個人點
但哥哥同梅姐係佢捧紅，呢點係唔可以否認

家駒係神

黎小田作品：關正傑 - 天龍訣 (1979) [《天龍訣》主題曲]

關正傑 - 殘夢 (1979) [《天龍訣》插曲]

呢個無論首歌定套戲都好撚正

我入嚟唔係想睇佢啲作品片呀 !

有咩花邊事蹟 可以回顧下 ?

唔一定關人品事，而家只要講句我係同路人就算係tommy都上到神枱

呢句真，當年入華星真係捧紅好多人

我諗黃心穎許志安出嚟講句光復香港應該都上到神枱

呢首好似係講hocc

可以拋開政見嘛
人地又唔係好似阿叻肥媽咁日po夜po

我後生，都係靠流行經典50年識佢
見到佢好落力做節目，又帶起返香港以前音樂
唔單止係上世紀果d，陪我長大既Gem 容祖兒 古巨基 梁漢文 小雪 漢洋 側田等等都上過去

今朝聽到個消息都好驚訝
明明係電視見佢咁精神
係7月出返黎慶功宴都見佢瘦曬
估唔到

算係咁啦佢
努力咗大半生
好撚過啲肥媽譚伯

達哥

誓言幻作煙雲字錯付千般相思

三子時期阿paul啲野好掂

老老實實，創作一定要好多感情生話，四處留情不為過，各位連登正氣大俠，見到大波妹奶你春袋都唔扯旗，請放過黎小田先生啦

喃嘸阿彌陀佛，一路好走

其實都係錯誤類比，黎小田係幕後作曲編曲監製為主
家駒直頭係自己搞隊band出嚟，已經係藝術家

所以咪博到上位 成班人當佢神咁拜

人生無悔了

黎小田作品：梅艷芳 - 飛躍舞台 (1984)

幾多年前？

回家、誰命我名字

阿Paul 話我地見到佢既野
十分一功力都無

人都去左 唔好再講佢咩政見 算啦

不嬲當呢條友笑匠

不見不散

一個佢，一個杜蕾澤，淨係識得喺度哇眾取寵玩埋啲支那式矯情，平時喺銀幕上面又唔見你咁撚好戲，比人負皮都係咁撚樣話，你睇下人哋deanie姐講嘢幾清脆利落，邊會好似你兩條撚樣咁搞埋咁撚多馬騮戲

獨自在山坡 高處食雪糕

香港人鍾意聽嗰啲嘢佢咪作嗰啲嘢

舊登見過有人po過
應該都係你黎

黎小田作品：小虎隊 - 忍著淚說Goodbye (1984)

邊q個貝拉

其實早期五子啲野都好堅揪

佢哋成日雙重標準唔一定喎，徐濠縈好早就已經屌柒支那人啦，又唔見佢哋吹奏佢，反而單春整雞蛋仔又屌鳩香港啲fans，聽到十年兩個字就即刻死曬狗，但個個就扮睇唔到

但市場唔受所以咪開始走偏商業路線，我真係接受唔到連草蜢呢啲垃圾都紅過佢哋

當年夠18歲未

咁撚突然

我好鍾意呢首：
黎小田作品：羅文 - 笑踏河山 (1984)

點解唔可以呢?
香港著名音樂人逝世喎

呢首不得了

林歹表示

咁又唔係
女權組織有發表咗個「反送中運動的性暴力經驗調查」

好撚好笑

82年娶咗菊姐，兩年後離婚

黎小田作品：陳秀雯 - 湖海爭霸錄 (1980)

前妻 關菊英

廁紙包頭有乜吐唔吐血？

大俠都會風流呀
嗰班連登仔係小氣毒撚嚟

作曲編曲都唔叫藝術

黎小田作品：柳影虹 - 換到千般恨 (1979)

Do 姐撚係

係藝術，但係咪去到藝術家就有得商榷。例如早佢一個年代嘅煇哥，因為啲曲風有開創性，好多都係先驅式創作，我就覺得可以歸入藝術家

Michael地位都高，亦都有好多作品，但係係咪去到改變或者影響一個風氣或者潮流就難講，要再研究先得。我覺得佢係一個有影響力而且重要嘅香港音樂人同作曲家

嗱呢段就真係我評價喇 ，我覺得要搵人同黎小田呢類作曲家比，都係搵返作曲家好啲

死侏儒早死早著啦

生~原是一筆賭注，要勇氣來做決定

佢七十年代係同麗的音樂總監嘛

做CCTVB節目, 屌佢啦

呢首都正

拉啦
wfc啊
上得tvb都唔方好人

P牌

林穎彤係叫大面貝拉

連我阿媽都屌佢老淫蟲

Do姐612之後，係口水開咪講到喊tim啦

呢首無得輸

係有心揾行動po嘅就唔睇熱門啦

熱播的歌 忽爾靜了
場邊 一聲慘叫

毒你老母呀
我藍絲黎架

Crying in the party

可會知

咁突然

佢d所謂作曲吹大左啦

而家睇番冇料到

點解唔講得?
音樂同政見都係佢人生一部份

採陰補陽

死老嘢

黎小田作品：梅艷芳 - 心肝寶貝 (1988)

賭，正顯我真本性，你聽那刺激歡呼聲

呢套劇打到無綫將輪流轉腰斬
黎小田可以話係亞視劇集作曲家

打手開始做嘢 要做勢到整個懷念演唱會

大丈夫 - 警
問我 - 抗爭者

跳灰 2 首歌

叫我?

家燕姐如果當年同小田一齊,就唔會咁多不愉快事發生

伊莎貝拉呀柒頭

梁立人係超級仆街奶共狗

之前上過D100 做嘉賓，個人紅到發紫

佢當年都係默默遊行做返市民行，無正式企出黎講過野, 不過算啦, 依家唔出聲果d 無必要批鬥, 係出聲撐警果 d 要少姐

最鐘意佢果首似是故人來，唱出慳妹對方展博的痴情

黎小田同薛家燕有冇做過愛

梅姐

好似陳瑋

經典

記得佢上過光明頂
有播問我，佢好似唱咗幾句

佢都係一個人物，後生晚晚一堆model跟出跟入玩夠啦
話時話以前D歌可以聽出畫面，而家D歌要天才先聽得明

喂

咪撚學埋d藍絲思維啦，唔同路就係垃圾？

佢啲歌好好聽架

最鍾意麗的嗰陣啲歌
天龍訣，天蠶變，大內群英，大地恩情，變色龍，etc.

作畀Leslie 嘅我鍾意浮生若夢，迷路，闖進新領域
後期啲歌感覺麻麻

流行小田五十年

Crying in the Hong Kong

草蜢本身係梅姐跟班 當年Beyond俾佢地食住

Tvb又可以整個特輯

其實人老左好易變到好奇怪
所以哥哥梅姐早走都唔知算唔算壞事

{- ; -}

RIP

人一老就廢+難頂
返咗幾年工悟到既道理

見到tommy呢啲垃圾都上到神枱，我諗佢哋眼不見為淨都係好事一件

咩username

咁就抵死了

銀河鐵道999 （中文版 黎小田唱)

啲作「詞」真係好勁！

好想訪問吓佢到死嗰刻娘娘為佢唱歌係咩感受可惜已經問唔到

天蠶變，大地恩情，人在旅逃灑淚時好經典喎

其實唔係早排，幾個月前已經換左人

依家有排佢抖

得佢睇到小田

有冇多啲野可以分享

屌
兒登仔真係
貝拉唔識唔緊要
上面提埋伊沙貝拉都唔識

召喚墳總

可能果個年代係 不過而家睇番 唔洗去到周杰倫果d 謙謙都贏佢啦

唔好整死胡楓,摺撚左個50年去啦屌你老味

如果係嘅話，雪茄燕離婚都唔揀佢係明智

人都唔係到 你仲想點呢 比少少尊重咁無壞嘅 你批鬥佢都幫唔到咩嘢

黎小田徑個咸濕廢老
可以死得咁痛快已經好彩
佢好應該喺病床捱返十年先死
好似何新咁

呢首好野來

係

特別無線班垃圾對人

no comment

出左名咸虫 利申聽過好多

當年娛樂圈有幾大淫媒後生仔未必知，依家死淨有話兒，所以我都唔明有咩好rip!

呢條淫蟲咁撚早死真係益左佢

家屬快撚啲告tbb啦 做死人喇

RIP
如果佢當年啲電視劇主題曲係大台播嘅話
可能佢同盧國沾啲歌會同黃霑同顧家煇一樣咁紅同經典

彭丹

陶傑 Channel

【只有】
今年三月底香港怡東酒店最後一日，與黎小田最後一次合影。

他的音樂靈感註釋了香港一個綠酒紅燈的無憂世代，雖然他私下常說，他不是一個快樂的人。

他畢竟是香港一個很感性的藝術家，因為他的性情有一份不褪的童真和好奇心。

香港有成千上萬會計師、測量師、醫生、工程師、銀行金融分析員，畢竟香港只有一個黎小田。雖然他有他的局限，因為香港的影視和廣東歌市場也有其先天的特徵。His limits are also the limit of Hong Kong。

若生長在倫敦或巴黎，他可能是另一個John Williams，而顧嘉輝可能是另一個Andrew Lloyd Webber。但不論活在哪裏，為你生活的那個城市有最真誠的貢獻就夠了。

年流如水，情逝若雲，感謝黎小田先生，為我們釀造香港一代的美好回憶。

係，跟住80年代就過咗去CCTVB華星，捧梅姐、哥哥、呂方佢哋

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

麗的嗰時其實都算塑造到一種電視劇歌風格出嚟

咁都紅同經典嘅，當年少啲娛樂，麗的都好多人睇

黎小田作品：葉振棠 - 浮生六劫 (1980)

都係用薑姐，bb

黎小田作品：李龍基 - 巨星 (1978)

黎小田作品：小虎隊 - 伴我啟航 (1984)

RIP小田

梁洛施

黎小田作品：曾路得 - 驟雨中的陽光 (1980)

關於明星同tvb 嘅po 一撚定上熱門啦on9 仔

伊沙都係大林頴彤4年

其實流利經典五十年，
小田已經話因為唔舒服唔做，
我仲問屋企人，
個節目佢都好似無咩做，
咁都會唔舒服，
屋企人話可能錄影廠冷氣大

關唔關佢都唔會出聲架啦，咁多未成年小朋友比狗拉，仲要拉左返去分分鐘比人輪姦，佢地有冇出過聲？

呢道都相信好少人識跳灰呢套戲喇... 大丈夫係關正傑、宋豪輝、陳欣健、黎小田唱，本身係劉家昌作曲、霑叔填詞。

宋豪輝/陳欣健/黎小田/關正傑 - 大丈夫 (1976)

家驅係神，我敢講香港30年來冇一個音樂人可以同佢比

大膽啲，由有樂壇開始無一個好似佢曲詞唱彈樣樣有
佢走個時只係得31歲，但佢嘅音樂造藝，思想同世界觀係遠遠超越自己個年齡

上面話佢係仆街嚟
句rip可以慳番

張國榮囉。唱歌 作曲 演戲都係一流
百年難得一見嘅全能藝人

家燕其實個人幾玩得

叉燒啊 好叉燒啊

黎小㗊老淫蟲食幻幻

黎小田作品：葉振棠 - 找不著藉口 (1981)

陶傑 Channel

【電話裡的忘川】
在屏幕的記錄檔案裏，尚餘與黎小田上一次的最後通訊。

一個朋友永別，他的號碼在你手機屏幕上開始向下沉。

與黎小田幾年來通訊尚頻，他的名字總在手指尖以下之近處。

大半年來，他的名字下還留有最後上線的時間，通常是十分鐘之前，表示他仍活躍。然後發現，他最後上線的時間是兩天前，然後是一星期。

然後，連最後上線的時間紀錄也沒有了。

也有許多就這樣遠去了的朋友，生前的近照，不知在什麼時候換成了一幅晚霞滿天的風景畫。

手提電話裏的通訊紀錄，像生死一隔的一條忘川。照片和口訊，在雲端留下來。檢視紀錄，發現幾年前他的一兩個口訊，令人懊悔地，當日我事忙，忘記了回覆。

在沒有書信的二十一世紀，走了的朋輩，從此留下一個空號。他的名字、音頻、號碼，從此沉降下去，伸手再也拽不回來。有如在渡口，他上了船，從此消失在時間的空茫。

有骨氣就唔好打tvb工喇
牆頭草 兩邊擺！

啱啱陶傑光明頂都話，以小田名氣，去寫下電影配樂都好過幫CCTVB做到仆街咁

跟據跟據，係咁依望下有冇錯字先出文啦大佬

個秘書之後facebook改返離逝>離世，跟據>根據，發布其實唔使改，不過嗰句中文嚟講都係有啲問題

佢直情退休都得
反正唔等嗰少少錢開飯
可能佢對做電視業有份舊情

陶傑都話佢係鍾情音樂，同埋因為又係同家燕姐主持

係啲觀眾接受唔到輪流轉咁潮乍

好似話劇本嚴重追唔上電視進度先腰斬

現代社會畢竟七十幾我覺得尚算年輕
真係好可惜 到依家都未太接受到

聽講佢以前幫啲二三線姐仔搵老闆
佢又識啲有錢佬
搞下飯局
係老一輩的人聽返黎
唔知係咪真

因為當年係一路播一路拍

而家香港歌手曲詞唱彈樣樣有我只諗到G.E.M.